\begin{aufgabe}{Zum Calkin--Wilf-Baum}
\begin{enumerate}
\item Zeige, dass jeder positive gekürzte Bruch~$\frac{a}{b}$ höchstens einen
Mutterbruch besitzt (also einen positiven Bruch~$\frac{x}{y}$
sodass~$\frac{x}{x+y}=\frac{a}{b}$ oder~$\frac{x+y}{y}=\frac{a}{b}$).
\item Folgere, etwa durch eine Induktion über die \emph{Länge}~$a+b$ von
positiven gekürzten Brüchen~$\frac{a}{b}$, dass jede positive rationale Zahl höchstens einmal im
Calkin--Wilf-Baum vorkommt.

{\scriptsize\emph{Hinweis.} In der Vorlesung wurde bereits gezeigt, dass jede
positive rationale Zahl mindestens einmal vorkommt.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
